{
    "question": "Sumber energi yang dapat diperbaharui",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sinar Matahari,Angin,panas bumi,dan energi biomassa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semangat;)</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Energi surya, Energi angin, PLTA, panas bumi, dan bio massa</h3><h3>penjelasan:</h3><h3>Semoga membantu :D</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sikap-yg-menerap-kan-semangat-persatuan-dan-kesatuan-adalah-536",
            "question": "Sikap yg menerap kan semangat persatuan dan kesatuan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap yg menerap kan semangat persatuan dan kesatuan adalah <strong>Gotong</strong><strong> </strong><strong>royong</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ikut kerja bakti atau gotong royong membersihkan lingkungan. Hidup rukun dengan semangat kekeluargaan dengan tetangga. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Klw Salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-negara-hukum-sebagai-bentuk-kedaulatan-negara-re-406",
            "question": "Jelaskan tentang negara hukum sebagai bentuk kedaulatan negara Republik Indonesia \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesia\u00a0adalah satu di antara\u00a0negara\u00a0yang menganut teori\u00a0kedaulatan\u00a0rakyat. Hal itu terlihat dalam Pembukaan UUD 1945 yang berbunyi: \"Susunan\u00a0negara Republik Indonesia\u00a0yang berkedaulatan rakyat.\"</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> jadikan jawaban ku terbaik nanti aku folow</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Indonesia Indonesia adalah satu diantara negara yang menganut teori kedaulatan rakyat. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penghentian-status-kewarganegaraan-sebagai-tindakan-hukum-karena-527",
            "question": "Penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan memperoleh kewarganegaraan dari Negara lain disebut\u2026    a. devrivation\r\nb. renunciation\r\nc. representator\r\nd. depriator\r\ne. termination\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. Termination</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Termination adalah penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan telah memiliki kewarganegaraan yang lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-di-maksudd-dengan-potosintesis-838",
            "question": "Apa yg di maksudd dengan potosintesis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fotosintesis adalah proses tumbuhan mengubah sinar matahari menjadi makanan atau energi. ... Karena melakukan pembuatan makanan sendiri, tumbuhan hijau dikategorikan sebagai organisme autotrof.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Proses fotosintesis merupakan proses tumbuhan dalam memproduksi makanannya sendiri. Proses fotosintesis melibatkan peran cahaya matahari. Proses fotosintetis dapat disebut sebagai proses reaksi kimia yang terjadi pada tumbuhan berklorofil hijau dengan cahaya matahari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-anda-mengenai-kaitan-antara-wawasan-nusantara-164",
            "question": "Bagaimana pendapat anda mengenai kaitan antara wawasan nusantara, dan profesi anda sebagai calon tenaga kesehatan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cukup penting karena wawasan mengenainpenyakit dan kesehatan masyarakat ada pada wawasan nusantara</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menghormati-dan-menghargai-perbedaan-sifat-dan-kebiasaan-teman-di-967",
            "question": "menghormati dan menghargai perbedaan sifat dan kebiasaan teman di lingkungan rumah menunjukkan pengamalan sila Pancasila yang berbunyi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sila ke2 yg berbunyi kemanusiaan yang adil dan beradab</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerak-ayunan-ganda-adalah-plis-jawab-ka-a-mengayunkan-lengan-dan-855",
            "question": "Gerak ayunan ganda adalah    plis jawab ka\r\n\r\na. mengayunkan lengan dan kaki sebanyak dua kali \r\n\r\nb.mengayunkan lengan dua kali saja\r\n\r\nc.gerak dilakukan dengan dua hitungan\r\n\r\nd.mengayunkan kaki dua kali saja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena Kalo mau bikin anak harus mengayunkan pantat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-ringkasan-contoh-kewajiban-terhadap-terhadap-lingkungan-449",
            "question": "Buatlah ringkasan contoh kewajiban terhadap terhadap lingkungan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memberi pupuk </p><p>tdk buang sampah semvarangan </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-untuk-bangkit-11-besarnya-pengaruh-pergerakan-boedi-oe-742",
            "question": "Indonesia untuk bangkit    11. Besarnya pengaruh pergerakan Boedi Oetomo\r\ndalam perjuangan kemerdekaan bangsa Indonesia,\r\nPresiden Soekarno pada tanggal 20 Mei 1948\r\nmenetapkan hari kelahiran Boedi Oetomo sebagai\r\nhari...\r\na. Pergerakan Nasional\r\nb. Bangkitnya Pemuda Nasional\r\nc. Sumpah Pemuda\r\nd. Kebangkitan Nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. kebangkitan Nasional</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena Soekarno pada 20 Mei 1948 menetapkan hari lahirnya Budi Utomo sebagai Hari Kebangkitan Nasional.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-pendaratan-kombinasi-gerak-senam-plis-di-jawab-839",
            "question": "Gerakan pendaratan kombinasi gerak senam plis di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lengkung ferrikal diagonal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}